防大陸空襲 台630億購美戰機

防大陸空襲 台630億購美戰機

隨着中共步步進逼，為強化東部空防，台軍準備購入66架F16V戰機（圖），總統蔡英文昨日證實，國防部已向美國提出購買新型F16V戰機的發價書需求信函。她強調，新型F16V戰機無論性能、需求以及後勤保養，都有無可替代的優勢。據稱，F16V採購預算預估約2,500億新台幣（約630億港元），將會以特別預算方式編列。

相關新聞：蔡英文下周過境美國 外交牌壓「賴神」

「鳳展計劃」升級軍備

蔡英文昨日接見中華民國空軍子弟學校旅美加校友聯誼會時，表示準備採購F16V，是政府審慎評估後決定。她又指，不求戰，不畏戰，全力維持區域的和平、穩定與繁榮的原則，不會有任何改變。同時，台灣國防部日前表示，台軍正進行F16A/B型戰機「鳳展計劃」升級專案，預計在2023年將142架F16A/B全數升級為F16V。F16V配備AESA相控陣雷達，以及更先進的航電、導航、任務電腦系統與電子作戰能力，可說是戰鬥力全方位強化。

另外，美國在台協會台北處長酈英傑昨與台灣外交部長吳釗燮召開共同記者會，宣佈將會共同成立印太民主治理諮商機制（Indo-Pacific Democratic Governance Consultation），推動台美合作，預計首次會議，將在9月在台北舉行。酈英傑表示，美台間推動的機制應被視為美台間的合作，不應被視為美國要挑釁中國。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
蔡英文下周過境美國 外交牌壓「賴神」

下一則
下一則
台充公婦聯會百億「不當黨產」

蔡英文下周過境美國 外交牌壓「賴神」
台充公婦聯會百億「不當黨產」
綠營重量級人馬挺蔡英文賴清德晤李登輝尋獨派支持

以台灣既往績 買完一星期後可能又有機師叫女友人上機飛返轉 影下相咁

又係要怪男人溝女大過一切，冧少次女，扑少次野係唔係咁困難?

成個男人比條J牽引住

資料直送中共

F16V都不再怕比人影啦！

巴佬一早成架F16運咗過去畀中國大陸任影任抄啦！

不過台灣要先搞掟匪諜先！

明日大嶼唔超支可以買到660架，夠晒橫掃南海同東南亞